居台評論員：中共滲透溫水煮蛙

居台評論員：中共滲透溫水煮蛙

林榮基與林保華及楊月清夫婦是近30年老朋友，三人重逢合照。

【本報訊】港人要流亡到台灣，首要兩岸永不統一，否則毫無意義。有資深評論員指出，明年的總統大選是關鍵所在，台灣需要合力抗共才有未來，認為一旦國民黨上台，台灣危矣，若兩岸統一，不但林榮基，連表態支持台獨的人士亦要逃亡。

相關新聞：他獲棲身地 港人甚麼都沒有

指國民黨上台「好危險」

筆名凌鋒的林保華，與妻子楊月清在香港回歸時移民美國，直至2006年擔憂台灣形勢，放棄美籍定居台灣。在台灣13年，兩人均指共產黨滲入日漸嚴重，斷言國民黨已投共，民進黨則抗共無力，未有重視中共諜戰，導致中共滲透加快，以小恩小惠入侵各處，貪污及買票等問題不斷，溫水煮蛙的情況，猶如以前的香港。

港人羨慕台灣有民主自由，林保華則指，台灣雖有民主，但不及香港重視法治。2012年香港反國教，他聽到有台灣人稱，幸好台灣沒有國教，但他慨嘆，其實國民黨早已用儒家思想將台灣人洗腦，人治倫理大於法治，「即係陶傑講嘅小農DNA」。

楊月清則認為，明年若國民黨上台，「台灣真係好危險」，現階段代表國民黨的兩名候選人，高雄市長韓國瑜及鴻海董事長郭台銘均討好北京，「呢兩個都聽中共說話嘅」，任何一人當選總統，不但林榮基要再次流亡，一直支持台獨的夫婦倆亦要走。不過，丈夫林保華卻說，若兩岸統一，「我會死守呢度」，聲言當年返台入籍時曾宣誓，會與台灣共存亡。

兩人表明支持現任總統蔡英文連任，但蔡現時面對民進黨「全民調」的困境，即由民調機構於晚餐時間隨機抽樣調查市民取向。林保華恐全民調會受中共及國民黨插手，導致賴清德勝出民進黨初選，但因賴難以取得中間選票，最終輸掉總統選舉。

■記者伍雅謙

上一則
上一則
擬西門町租舖 重開銅鑼灣書店

下一則
下一則
冒簽名按樓呃父母850萬 倉務員冚賭債判囚52月

他獲棲身地 港人甚麼都沒有
擬西門町租舖 重開銅鑼灣書店
「中國大一統 公民失自由」林榮基：我撐台獨港獨

煲咗22年,都變滾水喇